\section*{Adriana e Phil: Juntando-se à História de Deus}

Adriana e seu marido, Phil, estavam trabalhando duro para construir uma vida para
si mesmos. O dinheiro muitas vezes era escasso e até uma fonte de estresse. Mas
Adriana e Phil compartilhavam de uma visão clara para o futuro deles: ter filhos e
ter uma casa na qual criá-los.

``Economizar para uma casa era uma meta importante para nós'', explicou Adriana.
``Normalmente, não sobrava muito dinheiro no final de cada mês, então economizar
era difícil. Mas Phil e eu sabíamos que queríamos ser proprietários de uma casa.''
Como acontece com a maioria das famílias, Adriana e Phil enfrentavam
ocasionalmente momentos difíceis financeiramente. Em um certo ponto, eles foram
obrigados a se mudar para um pequeno apartamento anexado à casa da mãe de Adriana.
``Não havia espaço suficiente para nosso filho brincar. Passamos por tempos
difíceis, com certeza'', disse Adriana.

Embora viver no pequeno apartamento não fosse o ideal, Adriana e Phil estavam
lentamente progredindo em direção a uma entrada para sua própria casa. Depois de
três anos de economia diligente, eles haviam acumulado US\$ 10.000. Adriana disse:
``Encontramos um lugar ótimo, acertamos com uma empresa de hipoteca, e os US\$
10.000 que tínhamos economizado eram a quantia perfeita para a entrada. Estávamos
tão animados!''

No entanto, Deus tinha planos diferentes. Pouco depois de acertarem a hipoteca
para a nova casa, eles se encontraram com um amigo próximo da igreja que estava
passando por um divórcio difícil e estava se afundando em dívidas. Adriana disse:
``Senti Deus sussurrar para mim: `Eu te dei US\$ 10.000, e US\$ 5.000 é para o seu
amigo.' Eu tinha medo de contar a Phil sobre o que senti que Deus estava me
dizendo, porque sabia o quanto ele havia trabalhado para economizar para nossa
entrada. Mas reuni coragem e contei a Phil sobre a minha ideia. Phil imediatamente
respondeu que deveríamos fazer isso. Estávamos com muito medo, mas também
animados! Tínhamos apenas que confiar em Deus. Se a casa na qual estávamos prestes
a fechar não era para nós, Deus deixaria isso claro.''

Adriana e Phil deram o dinheiro ao seu amigo. Como resultado, eles não puderam
mais realizar seu sonho de comprar uma casa. ``A próxima semana foi muito
emocional -- muitas lágrimas e ansiedade. Sabíamos que fizemos a coisa certa, mas
estávamos muito estressados! Uma noite, eu estava soluçando no quarto de nosso
pequeno apartamento e, no meio das minhas lágrimas, Deus me interrompeu. Senti Sua
presença tão forte e Ele disse: `Shhh... fique em paz. Eu estou com você'. Parei
de chorar. Meu marido me perguntou o que estava errado. Aliás, é um sinal do nosso
estado emocional na época que Phil me perguntou o que estava errado quando parei
de chorar! Eu disse: `Deus acabou de me dizer para ficar em paz. Sinto Sua paz'.''

No dia seguinte, Adriana encontrou um envelope em sua caixa de correio enviado por
sua mãe. Dentro havia um cheque no valor de US\$ 5.000! Adriana disse: ``Eu havia
trabalhado com minha mãe nos últimos dois anos em um empreendimento sem fins
lucrativos que ela havia iniciado, tudo sem receber pagamento. Na mesma semana em
que Deus nos chamou para dar os US\$ 5.000 ao nosso amigo, Deus também falou com
minha mãe, dizendo: `Este dinheiro é para sua filha'. Ela nos deu o dinheiro como
agradecimento pelo meu trabalho com o projeto dela, sem saber que tínhamos dado
dinheiro ao nosso amigo. Felizmente, não havia outras ofertas na casa, e agora
pudemos comprar nossa primeira casa.''

``Muitas pessoas pensam que fomos irresponsáveis por dar o dinheiro ao nosso
amigo. Mas eu sei que se não tivéssemos dado, nosso amigo teria sofrido, e nós
teríamos perdido a tremenda bênção de Deus. Agora, vivemos ajudando as pessoas que
Deus nos pede para ajudar, sem esperar nada em troca. Pode haver `dor' temporária,
mas sabemos que Deus é nosso provedor. Ele estará conosco. E agora conhecemos a
alegria de dar em primeira mão!''

A história de Adriana e Phil revela a tremenda aventura que nos aguarda quando
abandonamos a ansiedade financeira e confiamos em Deus como nosso verdadeiro
provedor. O dinheiro é uma das várias ferramentas que Deus usa para nos ensinar a
confiar Nele, e quando confiamos Nele, Ele nos oferece a incrível alegria da
generosidade em troca. Nem todos que obedecem ao chamado de Deus para a
generosidade receberão um cheque equivalente em sua caixa de correio na semana
seguinte, como Adriana e Phil receberam. Mas todos que vivem generosamente
experimentarão o amor de Deus mais profundamente -- por si mesmos e pelos outros.
Como um de nossos mentores gosta de dizer, nunca conhecemos um \textit{ex}-doador
generoso!
